
\begin{debat}[Deux?]
    Il suffit de deux points distincts pour définir une droite mais est-ce vraiment nécessaire?
    \begin{enumerate}
        \item Tracer la droite $(d_1)$ passant par les points $A(-2;4)$ et $B(3; 6)$.
        \item Tracer la droite $(d_2)$ passant par le point $C(-3;-1)$ et de coefficient directeur $a=-1$.
        \item Tracer la droite $(d_3)$ passant par le point $D(2;-1)$ et d'ordonnée à l'origine $b=3$.
 %       \item Tracer la droite $(d_4)$ passant par le point $E(1;1)$ et de vecteur directeur $\vv{u}(2;4)$. (pour info: un vecteur directeur   dirige la droite...)
 %       \item Tracer la droite $(d_5)$ passant par le point $E(1;1)$ et \og perpendiculaire\fg au vecteur $\vv{u}(2;4)$.
        \item Tracer la droite $(d_6)$ passant par le point $F(3;4)$ et perpendiculaire à l'axe des abscisses.
%        \item Dans chacune des questions précédentes, de combien avons nous eu besoin d'informations pour pouvoir tracer la droite?
\item De combien d'informations a-t-on besoin pour tracer chacune de ces droites?
 %       \item Proposer trois autres méthodes pour construire une droite.
 %       \item Proposer une construction de droite ne faisant intervenir qu'une seule information.
    \end{enumerate}
\end{debat}